《我的自殺日記》人只能自救

不知從何說起，傷感的陰霾已囿於我的一舉一動。這晚，我終於忍不住打了一通電話給前男友，是我最大的求救信號。這通電話異於以往，很快就接通，傳來他的問候。他叫Alan，大學認識的人都喜歡以英文名相稱，而我依舊愛用從前暱稱來稱呼他。

「有甚麼事嗎？」

「你已經猜出我向你求救嗎。」

「我知道。」

他很清楚我打這通電話的原因，他很清楚我。即使在一個完全了解自己的人面前，我依然繞圈說是已經失去繼續學習的理由，其實是失去活著的理由。這個傷感的原因太沉重，不會對任何人道明，不想打擾別人，真沒用。聊著聊著，我終於哭了出來，心裡有一點舒暢。我看了一下手機的通話時間，感覺過了一小時，現實只是過了十分鐘。

「你還是很忙碌嗎？」

「對呀，我現在還在實驗室做樣本。」

已經晚上八時，他還是這樣熱忱工作，分開也是這個原因。這時卻忘了問他工作的動機，不過知道了也用不著。

在最後，他安慰我說：「只做有理由的事，沒有理由的、不想做的就不做，不就好了。」

語畢，他又再繼續他的工作，我只有在床上傷感中掙扎。

這天是四月二日。

一朝醒來，第一個念頭是如果沒有睡醒就好。

我是中規中舉的大學生，今日是星期一但沒有課要上。過去，我一直害怕考試，每一次都歇斯底里地溫習，沒有堂的日子也回大學溫習。真正害怕是別人的期望，真的很恐怖。我想起昨天Alan的對話，有理由才做。

今日待在家裡吧，肚子餓了就去食早餐吧。直到有一天，我有理由才回去大學吧。這短暫的開脫是我最近難能可貴的愉悅。

這時，手機傳來昨日求救的回應，不止是前男朋友，這兩星期找來了各式各樣的朋友，而這個是我最重視的。這個人是令我跌落地獄，又升上天堂的男人。還真不想承認自己是沒有男人就不行的人。

只是想記錄自己痛苦到盡頭的想法，是自娛之作
發現打出來的話，其實很多事不是大事
希望有一日可以放開傷感

劉明

加油